[公投]教大老師

理性、認真討論

純粹想知連登仔點睇教大出身嘅老師

雖然係教大，但都係教育文憑，係信心保証，有能力去教好每一位學生。

收皮啦dse揸住20 21 分都做到老師，禍及下一代，根本自己都廢，學咩人教書。

push

1

2

3

4

5

唔識教書走去教 同啲學生自修有咩分別

6

7

me......

AL 得3C2D

pish

Dse高分代表識教書？
教書著重好多技巧，唔係你諗咁簡單。
例如，點樣將知識傳授俾學生，你明你識唔代表你識得教俾學生，呢d presentation 同communication skills，唔係咁容易。
最緊要，分數高低反映唔到呢d內在技巧。

平心而論 覺得自己算唔算係教得好/正常？
學生/學校對你評價係點？

無知識要技巧有咩用

你點樣判斷人地冇知識？
你了解小學生 中學生課程？
你唔係認為教師應該上知天文 下知地理 啊？
有咁既質素，係科學家/大學教授，唔係中小學教師。

唔通低分就識？？

分數嘅高低只係單純反映教師自身嘅學術能力
呢點我明白。
高分唔一定代表識得教書，我同意。但如果一個教師 自己嘅dse 分數都低（即代表佢自己都唔太識handle 一份考試卷）嘅時候，又究竟比唔比到學生一個信心，甚至係有能力去教導一個學生？

假設一個老師佢擁有最優秀嘅溝通能力、教學技巧，但原來佢自己考呢份卷嘅時候都係中中廷廷，得個Level 5 / A level 有C，學生問佢一啲比較難嘅題目都唔識答時，又算唔算係一個好嘅老師呢？
抑或其實咁樣都叫收貨？

Dse高分低分，都唔一定會熟悉呢d技巧。
所以教大的專業課程，咪會教導準教師呢d soft skills。

咁我相信任何一間U嘅教育degree都會教呢啲soft skills. 唔淨只教大

你個前設係教育文憑(中學課程)，我冇估錯？
中學課程教育文憑的要求相對小學課程為高，通常只會招收報讀人士的大學主科與教授科目有直接關係。
例如：大學major Maths，咁先可以修讀PGDE(Secondary Maths) etc
所以，唔需質疑中學教師的學術能力。

至於小學課程，你睇下小學書本的內容，話俾你知真係好簡單，DSE 3322都可有足夠能力handle，所以都教小學最著重的唔係教師既學術背景，而係佢識唔識教，識唔識有關的教育心理學，如何引導學生興趣，成為一個獨立的學習者。

咁當然啦。
但是教大主力係教育課程，資源投放必定係集中係教育課程，所以係師資還是配套方面都比其他有教育課程的大學優秀，從而令教大學生係教育領域比其他大學的教育學生更出色。

高汁討論
反映現今老師嘅學術能力係足夠handle 教學課程
所以任何一間U出身嘅老師，喺學術方面，唔成問題
不過當然，喺教育技巧方面，就比較個人化，識唔識得教書好睇老師自身性格，唔係幾關U事

btw, 你係教大出身？純粹問

分數只係基本門檻
奈何教師待遇唔夠吸引
結果只引嚟一班唔高唔低嘅人入讀

香港需要更高汁嘅教師
但薪酬待遇完全追唔上

如果薪酬拍得上Medic 或者其他醫療科
相信會有好多狀元 / 喺公開試好高分嘅人投身
對於學生黎講 比呢批人教曉更精通嘅讀書方法
學術方面嘅成就可能會進步唔少

我讀緊教大pgde，但bachelor唔係教大。
無錯，教育技巧呢d真係好個人化。
就算讀完教育課程，都有可能有人唔識教書; 有人唔洗讀都會掌握呢d技巧。

題外話一問 見你啱啱咁講 pgde 要有相關嘅major。
如果喺其他U 嗰度讀Social science
可唔可以透過pgde 讀教大嘅general study?
透過pgde 讀教大嘅program 時，會睇公開試分數定係U 嘅GPA?

教院係兩樣都無

香港教師薪酬係算唔錯，屌打唔少行業。
不過問題在於合約制個到，因為有d教師係以合約制形式(薪酬都有20幾k 算ok啦)，但就可能每年咁續約，如果校長唔續約(唔一定教師教得差，可能同學校budget問題有關)，咁個位教師就要再搵學校或者其他工架啦。
我覺得政府係呢個問題需要作出d支援，唔好令到部份教師一邊教書 一邊係到擔憂前景，咁樣會削弱教師質素。

小學課程好易入讀。特別係數學 常識
小學中英個d都可能睇下你咩背景 Dse中英文高唔高分。

完全高汁討論
眼見讀中學嘅時候 8月中嘅時候我地學校個校長先同個老師講唔續約
但得返2-3個星期就到9月要開學
痴線

我讀中學時都見過呢d case，個miss去左做編輯，當時我都唔係好明點解要咁。
讀多幾年書 了解多左，終於理解到教育界發生緊咩事

但major in primary 數學、常識呢啲 相比起中英文
會唔會難比聘用？
小學唔太清楚
我記得我中學老師講過 教中文英文吃香啲 多啲學生請 但數理 或者其他選修科飽和晒 無咩學校請

btw, 咁pgde 你係full time 定part time 讀
如果second degree 咪好chur

中英文係會吃香d，語文科目唔係人人可以讀，更唔係人人可以教。
吃唔吃香呢d，好睇時任的教育政策。
過去個幾年，數常可能難搵工d
但近年開始提倡STEM education，有d教授都會話數常可能受人注視，所以唔知架。

唔係second degree。
Bachelor 畢左業，讀多一年Full time pgde

長知識 巴打高汁

中學來講，知識水平最少都DSE 26-30分先夠做一個能夠傳授知識既老師，夠呢個分再學習「如何做老師」，有埋教授技巧就perfect.
如果得20分，或以下，不論學習心態定應試技巧都差一大截。

1.無人話高分一定識教書，但最少係學習心態+應試技巧有保證
2.無人話低分一定唔識教書，但當學生問深入少少既題目，有無能力去引導學生思考/解答學生疑問？
3.重點應討論大約幾多分先係初學老師基本條件；我個人覺得26或以上

我覺得都合理
Dse best 5 26-30分
代表至少有5* 甚至5**
起碼學生問條題目唔會難到老師先

我反而覺得總分唔需要高，但執教科目唔可以無孖星/A

以上係指高中教師，小學同初中可以放寬要求少少

我不知道怎麼評價自己教成點,但我會備課,認真教好每一課書

簡單一個問題
點解市場要捨三大要IED？

教育是專業,同其他專業一樣.
你中意教可以讀pgde

宜家讀緊三大文科，非中英文，hon gpa普通。一直以黎都想做老師，但自己讀個科唔太吃香，唔係主科中英數通，都唔知會唔會有學校請。

之前去聽PGDE講座，佢地話只要你讀到其中一科既PGDE，有學校請你教，之後院方就會問你會唔會想讀埋其他科，咁樣你就可以教兩科。咁到最後你要教咩，其實都係睇校長。

除左想教自己個科外，我仲想教語文科，然而我睇返自己既dse成績，best five唔錯，但中英文都係4（我係combine cert先兩科4，第一年中文4而英文3，第二年中文3而英文4），最好成績個科係我讀緊個科。我未必有能力教到班學生，而且我未必夠中文系出身/英文系出身既fg爭，我見教大中文教育同埋英文教育都要求5以上，自己連5條邊都掂唔到（個陣retake睇住中文跌左分真係好大衝擊）。係大學既必修中文course，都有a range，點解我兩年dse中文都唔可以去到5。

校長會重視dse成績，對我好不利⋯⋯有咩方法可以洗底，洗走其中一個4都好。大學無mjnor中文跌科，因為太harsh，自己本科既workload已經好重。又或者咁講，有無老師係dse level4，但都可以教到個科？

諗諗下，自己只可以教宜家讀緊個科，但呢科又唔吃香，少學校開呢科，教席咁飽和，好似限死左自己只係教到一科好冷門既科，都唔知係咪可以如願做到老師⋯⋯

所以你係讀緊咩科？

唔係主修語文就唔好教語文，語文教育都死開少少啦

小學語文老師要求唔應該低過中學，否則咪好似而家咁，教到啲小學生中英文都差，上到中學都好難救

佢地本身文筆都唔好，點教學生作文？

我都咁上下咋，唔敢笑人

btw，有冇人無聊到諗過整一個“國際考試研究”既syllabus，利申：整咗一半

常理

一句講哂，唔想自己仔女俾教院出既老師教

其實3c2d夠做